做左老師年半 你問我答

答到就答
行頭太細
勿相認

中/小/幼

中

同行

教咩科？

咩科

語文科

起薪點幾多

有冇食女學生

14

初中定高中

LS + 選修科
做呢行好孤獨

有都咪搞我 呢啲一定中伏
你諗諗一個中學生同阿Sir拍拖點會唔揚出去俾fd威威
到時就⋯

另外你未食佢之前我諗你教佢做功課都用晒啲時間了

好似真心左

都有教

一個星期上三十堂 返到位整筆記改野
收工返學改野出卷 一星期完美GG

咩degree 出身，通識難唔難搵工？

本科+PGDE
依家成個行頭都淡 而且一堆假ad

剩係教到通識極難搵工

完全識唔到人
好怕孤獨終老

有有機會perm?

一堆Social Science/政政人補張PGDE爭住教
而且通識可能轉選收科 到時⋯

人地話「食得鹹魚抵得渴」
咁呢舊鹹魚的確幾大舊

其實人工係初時高
幾年後就比fd追過

我開頭以為自己academic background勁 識教書會好有用
但要perm的話原來咁都未夠 要識玩行政 體藝 ECA

我開始諗緊自己五年後會點 到時想走都未必走到
所以只能一直向上爬

啲人係咁話好難搵到教席 其實係咪真係咁難搵 定難搵既係perm?

CM?

見到同事教書麻麻 但玩ECA玩到變SGM
嗰個時候先最灰 人地拎幾個獎等如你做一年 改幾百篇文 一千份卷
教語文科真心好難爆啲仔女上5星 孖星
尤其是本身個仔個底麻麻 交唔到數又會話我

兩者都係
一個post可以百幾封信寄黎

如何增值自己 令自己可以帶下ECA

三大？

真心Perm位大把人爭 教左十年 First Hon
M.Phil. 既都同大家爭緊 所以我有個位都做住先

Contract 位亦唔少競爭 好多新仔想入行/舊人想轉校

總知好多人爭

係 我都諗緊點上GM

三大語文 公開試A

有咩ECA比較好搞？

利申唔識體育藝術
有留意時事但唔識評論
中學做過時事學會chair專搞social issue既早會

Science出身來年PGDE

有perm嘅話 我cm都唔介意

Science 就留意下stem 整下機械人

新仔多數唔會俾你開一條team (除非你好勁好有料）
多數跟人搵食 跟到好大佬你執到
跟到老油條唔伏你都偷笑

語文科，都係chur啲仔去比賽，拎獎咋。如果唔係都一定係音體藝玩哂

去學新野唔係唔得，但成效太低了

幾個月前有個LS代課呀sir
戴眼鏡 斯斯文文 幾靚仔 係咪你

呢幾年好少GM位咁

宜家個path係咪CM-----> GM----> perm?

唔到我地話事 我間學校比較均真 做到野就會俾位
做唔到你敲校長房門都冇用

實際問題：學校有冇錢 有冇技術 儀器 教練
冇的話你有冇方法班到
有的話點解要受你玩

（啲SGM就係咁mean)

(0.X/1) CM (Contract/Perm)
(0.X/1) GM (Contract/Perm)
(0.X/1) SGM (Perm)

平時返幾放幾？

呢啲描述近乎萬能Key

係咪見工都好睇公開試

聲稱返8-4
實收8-7

我地果度大部份4半sharp走

教中學 大部分都睇

你公開試唔得我諗佢唔會見你
（我呢邊語文科冇B/5*會Screen走 唔知其他學校點 利申我都係新仔）

Perm? 我呢邊邊啲同事Perm左你一睇就知
睇佢做野 收工時間 等等

男女/男/女校？

多唔多會開先

男女

係
成間學校好似得我一個contract 仔
但都成日sharp走

間唔中 ECA會 科會 行政會 SEN會
間唔中燒下你時間咁

我開始睇淡左 要升你點都會俾你升
唔升你 佢點都有位入你

利申Contract仔

睇公開試多啲定睇係咪三大畢業多啲

呢啲係入場 一試教就知真章

Why not both 兩者都有嘅大有人在

其實一個阿sir係女校教書係咩感覺
諗返起以前中學雞嗰陣d阿sir好似成日俾我地恰咁

Interview 試教其實真係分到邊啲人真係識教？

我開頭以為自己好Young 好埋得學生堆
但我做落就會老師同學生一定唔多唔少會有距離
好多野唔講得人知

巴打做左幾多年啊？

求其亂吹幾題 中英文科
「阿Sir你又話Noun眾數係加S 咁點解會有Children 同Watches 阿仲有Deer個類你又點解釋」

「點樣提升學習動機 減少學習差異 鼓勵自主學習」

So far第二年

敢講第一條某啲舊派同事都唔會即時答到 只會叫學生記

可能我偏見 勿認真

原來語文科試教係咁
第二題其實考老師吹水能力

1. 上堂時令學生有成功感？
2.好應該難減少差異？ 照顧不同程度學生得唔得？例如準備extra既level 2ex俾叻學生 等佢地上堂唔好咁快無野做
3. Errrrrr...

俾一個Chapter你自行發揮 佢地問你問題
通常啲問題都翹口摻手

講起出題 啲舊Question Bank俾啲同事用晒
多謝先 要自己出份閱讀理解
有冇同行開心Share Question Bank

學生唔識睇作文題目 你解左題 教左啲句型
全班跟足 功課ok 但考試中伏 你點睇

對香港填鴨教育制度有咩睇法？

人人都谷 你唔谷輸俾個制度連翻身機會都冇

你見啲人俾錢啲賣料佬買波買馬
明知未必sure win都照去馬
我諗無他既 買個希望

啲仔去補習如是

任何高階思維 批判思考等 都一定要建基於大量知識上

小學係咪冇主教語文?一定硬食音體電藝？

咁你備課都應該備到痴線

宗係唔係要入埋教

常識都要備？

點睇edu 小學常識

會唔會打j

巴打 係full time pgde 定part time 做ta 上位
如果想教小學數學同體育 數學得5 有冇可能
入教會有冇幫助？

𠵱行係咪好黑暗？有無例子？

讀教院/嶺南中國語文系 係咪冇乜可能攞到教席

睇左幾多年av？

學生訓教你會嘈醒佢
定好開心因爲唔阻你返工輕輕鬆鬆又一堂

曾經同行留名
[size=2]今年會再揾/size=2]

其實邊行唔黑暗

小學嘅話唔多理

其實點先教到中小學pe

唔過3 secondlow仲入唔入到行

你地做老師都係唔係好多辦公室政治？

我曾經探小學中學老師都有類似問題

呀sir你個名
有老婆仔未？

1. 用電視劇/動漫/新聞做引入
eg. 教org chem講breaking bad; 教balance講鋼鍊等價交換; 教halogen講世界大戰集中營……

2. 課堂上較難，實驗室上堂可以將强弱學生gp埋，操題由淺入深;
課堂外可以gp埋d性質相似既學生上拔尖補底班

3. 係網上學習平台擺d教學短片，要求學生上堂前先睇，返黎一齊討論;
筆記加入pre lesson部份，要學生上堂前先自行完成

咁答ok?

正路都係咁答
但第3點實際執行有難度
Panel 可能會問 學生唔備課咁點
更加會心諗 比你入黎咪做壞哂規矩

lm

答我喔

天主教學校大多唔理你信唔信
但耶教好多要求你信先得
以我所知 仲要唔係你話信就係

巴打個14係14k?

有冇學生妹溝

有冇同女同事出街食飯

我識玩體育 但係咪一定要你讀有關方程先俾你教定點
巴打捱左幾耐先做到老師
如果TA 入班教書果d 人工大約幾多
讀pt pgde 有冇得 minor 體育咁

原來你係絲打

咦，我睇真d原來樓主被人騎劫左

多謝絲打
如果可以既話 有冇tg 可以同你傾下行情咁

一星期幾多次陪你嗨返天？

點睇啲教畜

絲打你好
係咪有tg傾下？
我下年想報pgde
想了解多啲

Thanks 絲打 原來我之前入左

分散投資

絲打 做左幾多年Ta
覺得識男/女仔 易唔易

依家後生想入行有幾難

我本身有諗過做老師
但公開試炒左中文，經asso升返poly engine
仲有冇希望？有咩途徑

secondlow聽唔聽到教育文憑

巴打讀咩engine 同 數學咩grade 簡小學定中學

識女仔極難 全部同事師奶黎

IT溝miss
鮮花插在

其實一做左老師係咪冇咩機會識到人 去拍拖 硬係覺得要親後生識返個女朋友先

睇人 有啲人有得做 無謂放棄 反之亦然

有女友

對

真樓主上線

正常社交

唔打緊

對公開試有冇要求整靚盤數

定外判曬比d補習天王天后，自己做又36 唔做又36

忙到嗨返天就有

咁既薪金預左架啦

有

補習係人夾人 而且佢吸唔吸收到都係睇個學生本身

「食得鹹魚抵得渴」

對住d 本pair 學生，你係咪放棄算

巴打 係pgde上 定TA

TA同打雜有無分別
有無老屎怱專登比d豬頭骨你做

了解左個原因先
可能係佢懶 佢屋企有問題 無錢所以要返兼職
比朋友帶壞等等 乜都唔知我唔會放棄住

TA

如果係掛住打機，無心向學呢

預左實有 做完做得好又歸功自己
做錯歸你

難怪升得咁快

用真實例子做引入 講打機都要識中英文先可以面向世界 例子
或者用啲中英文版都有嘅遊戲來做對比 教下語文

有冇望d女學生腳呀胸呀

有女友 不了

好怕讀完ft pgde都要捱TA

Be prepared.

做左幾耐先做到老師

讀緊三大語文科
公開試5*

只求報到ft pgde

一年

超多人爭 祝好運

你覺得咩叫teaching profession ?

1) scope of study
2) in-depth training
3) recognition of qualifications
4) codes of practice

我估係咁 歡迎補充指正

巴打 係ft pgde 定pt

屌，好有心

cm 同 gm 有咩分別? contract 會唔會年年都有point 跳?

人工嘅分別
Contract 其實學校出咩人工比你都得
所以未必有得跳

pt

起薪點14咁依家呢
點先會加人工
唔升職有無得加

唔清楚教書呢行

也是Contract

做得企企理理 每年升1個point基本

睇完你地講啲野都唔知你地講乜撚野

利申 BU Perm

係咪你搵到間學校 願意俾你教書 先讀到pt
人工幾多

咁如果轉第二間教會唔會重計？

係 Point 14

理應不會

慳慳埋埋 sponsor啲ECA

我覺得我下年都係呢個情況升唔到point

係咪教band3 最撚爽

有男同學J你你點應對

搵社工 班主任 拆拆佢

家家有本難諗的經

巴打 求解答

Point 14

係咪真係好多學生妹主動摟屌

係咪一定要有得入班教 先可以讀pt

係

唔好睇咁多av

果d 人工又幾多

做ta or at 人工range 好大
9k-15k不等

就係唔睇av 但睇得多新聞
先會咁問

FF下好喇

edu ict係咪得番教中學依條路揀定可以教小學電腦，同埋打算minor數學會唔會好d？

之前阿副校係表表姐